\begin{exoApp}{10}{1}[Inéquation]
Résoudre l'inéquation : \[ \frac{(x+1)(x-2)}{2x+1} > 0 \]
\end{exoApp}

\begin{correction}
On dresse le tableau de signes sur $\R \backslash \left \{ -\frac{1}{2}\right \}$, $-\frac{1}{2}$ étant une valeur interdite :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
   \tkzTabInit[espcl=1.5,lgt = 3]{$x$ / 0.9 , $x+1$ / 0.7, $x-2$ / 0.7,  $2x+1$ / 0.7, $\frac{(x+1)(x-2)}{2x+1}$ / 0.7}{$-\infty$, $-1$, $-\frac{1}{2}$, $2$, $+\infty$}
   \tkzTabLine{,-,z,+,,+,,+,}
   \tkzTabLine{,-,,-,,-,z,+,}
   \tkzTabLine{,-,,-,z,+,,+,}
   \tkzTabLine{,-,z,+,d,-,z,+,}
\end{tikzpicture}
\end{center}
On en déduit que l'ensemble des solutions de l'inéquation est \[ \boxed{\mathcal{S}=\left ]-1, -\frac12\right[ \cup \interoo{2 +\infty}}\]
\end{correction}
 
